英國iNews：內政大臣正打算讓主權移交後出生的港人取得公民身份

Priti Patel sets up China clash as she prepares to extend offer of UK citizenship to Hong Kong residents born after handover

Up to 2.9m Hong Kong residents with BNO status will be eligible to settling in the UK and claim British citizenship under a scheme whose details will be published after the summer.

英內政大臣準備賦予英國公民身份給香港主權移交後出生的香港人時，可能引起中英衝突。

根據計劃，將有多達290萬俱有BNO身份的香港居民有資格在英國定居併申領英國國籍，該計劃的詳細信息將在夏季之後公佈。

雙非??

10月

應該講返舊料：BNO承繼權
97後出生，父母是但一方係BNO

平權一部分黎

Priti Patel is risking a new row with China after promising to open the door to millions of young Hong Kong residents who could be given the right to settle in the UK despite not being British nationals.

The Home Secretary has asked officials to examine possible routes for Hongkongers who were born after 1997 – which includes many of the most vocal pro-democracy activists – to come to Britain on similar terms to the offer already extended to those who claimed British national (overseas) status before the territory was handed back to China.

Priti Patel承諾向數以百萬年輕的香港人敞開大門，儘管他們不是英國國民，這些年輕人可能被賦予在英國定居的權利，但她可能會因此與中國發生新的衝突。

內政大臣已要求官員們為1997年以後出生的香港人（包括許多在民主運動上付出的人士）探討一切可能的途徑，使他們能以跟BNO 5+1計劃相類似的方式來到英國。

其實單新聞都係標題黨嚟，內文都無話直接畀citizenship

呢個有腦都知啦
bno名正言順都冇直接啦

Ms Patel is unlikely to offer under-23s the chance to get BNO status despite calls to do so from some MPs, i understands. Such a move would enrage the Chinese government, because it would suggest that people born and raised in Hong Kong are not fully Chinese.

係咪我睇錯有講比BNO status咩
反而study permit同extend working holiday visa就有提

Ms Patel is unlikely to offer under-23s the chance to get BNO status despite calls to do so from some MPs, i understands. Such a move would enrage the Chinese government, because it would suggest that people born and raised in Hong Kong are not fully Chinese.

一些國會議員呼籲，英國不太可能為23歲以下的年輕人提供獲得BNO身份的機會。

因此舉將惹怒中國政府，因為這將表明在1997年後香港出生和成長的人並不完全是中國人。

無話俾BNO status，

用study / working visa都係取得公民身份既途徑之一

possible routes:
1. 搶咗libdem條hong kong bill做gov bill再為97後出生及父母為bno人士既後生仔女重開bno申請
2. 連埋brexit一齊修改immigration act
3. 直接派bc，然後用by descent 既方式令97後出生既子女都有bc

其實冇乜法理基礎去咁做欣賞Home Secretary咁落力，但呢一部份人其實同英國冇關係，反而其他國家睇下點allocate

咁英國國民既後代點計都唔會同英國毫無關係掛

咁幾時先公佈到

有冇講明係BNO人既子女?
如果冇咁97前出世冇BNO嗰D

十月後

冇呀，讀書自動延長5年掛

1. there's no legal ground to grant people who born in the territory of China the status of BNO

2. Unlikely

3. Descents of BC who aged 18 or above are not entitled to inherit the status of BC I.e post-97

一係抄uk ancestry visa嘅format
父or母有bno + 17歲以上就可以申請5年visa
不過其實依家特區護照就嚟變廢紙嘅情況
直接派埋bc比後代係迫切

應該加返97前出生無bno,或父母要97前香港出生，唔係益左新移民

希望佢背景審查得好啲

重啟BNO+永續BNO不是夢

英國-bno持有人
加拿大-18-23歲付出得最多既手足
澳洲-讀緊書有份打國際戰線一入香港即刻被塔既手足
美國-類似梁天琦果一類case
估計佢地想咁樣收香港人

可惜既係真正付出既人唔想走
睇到呢啲消息覺得興奮既係藍絲

不過英國你都派得航母過嚟就直接offer bc俾bno啦

我都同意冇咩可能再比人申請bno
英國唔會想bno呢個status永無止境咁傳落去
一係比5年visa
一係直接派bc比現有bno 而條act寫明出世時父母是但一邊有bno 仔女就可以register做bc

話左unlikely

你放心啦，呢啲野英美兩國清楚過你
人地可以連佢出國安法後開埋教育刀都講到出嚟
你估佢唔知有大量支拿人咩

summer 應該計到9月尾啦

其實應該俾返97前未成年嘅拎返，父母唔幫申請唔關佢地事

唔係應該8月或者9月後咩？

屌，中伏，樓主斬件post

如果係雙非我真係哭撚左

咁秋天同冬天係幾月開始？

agger

大灣區見

回覆前請先起底

改國藉法等下議員二讀睇下過唔過到

集中營見

秋天咪到12月中 冬天就到3月

果條有排等，而家先下議院二讀，之後仲要三讀，修改完再上上議院。如果用黎救人應該死哂都未過到

要盡快救人一定係用特別方法去做

你既四季時間同我認知好似好大分別咁

傳統黎講夏天係6/1 - 8/31

所以有依家5+1既方法
英國既議會制度同美國唔同
美國可以同時係參眾兩院開波
但係英國就一定要上下議院是但一邊

香港無秋天

果個似係fill九七前未夠十八呢個gap

After summer 最快都9月

如果前提係支那違反協議，就可以咁做

不過英國其實冇必要咁做

你認知係點

For 2019 they are:

Date

In UK

March 20 at 21:58 GMT

Vernal (Spring) equinox

June 21 at 10:07 GMT

Summer solstice

September 23 at 07:50 GMT

Autumnal equinox

December 21 at 04:19 GMT

Winter solstice

呢個政策一出埋
一定勁多中產走

BNO都唔會直接有UK CITIZENSHIP既時候，九七後又點會直接有

長知識鳥

十二月中仲算秋天

我諗會係同澳洲做法差唔多
技能/學歷合乎條件就比VISA你
最好要求香港出世

+150 thx

第一句譯錯得好犀利
係: 就算有MPs呼籲咁做都好, 據inews所知, 內政大臣Patel會重開BNO比後生仔嘅機會好微

不過樓主同埋單新聞真係標題黨左，再講如果退十萬步講假設內政大臣真係直接畀居英權畀九七後既話，對BNO HOLDERS係極之唔公平

Up to 2.9m Hong Kong residents with BNO status will be eligible to settling in the UK and claim British citizenship under a scheme whose details will be published after the summer. They have been told that if they need to leave the territory more quickly, they can come to Britain as visitors for a six-month period while waiting for the new migration route to open.

睇嚟10月出details

唔係是但一邊，下議院過左就得，上議院最多推後一年

拖一年香港人都死q晒啦

推

佢地講得出應該有辦法應對ge，check埋父母出去紙嚴格批核囉

入link睇灑內容先啦 樓主標題黨黎

唔洗一年
7月中都搞到咁
今年都唔知過唔過到
利申悲觀撚

夏 天國

They have been told that if they need to leave the territory more quickly, they can come to Britain as visitors for a six-month period while waiting for the new migration route to open.

所以篇野都講佐BNO持有者 可以用六個月旅遊簽証時間黎等新移民途徑

Tier4其實啱啱改咗 出年開始畢業之後可以留兩年揾工

始終佢都未公佈詳情
唔通去到冇工返等到九月十月佢公佈先咩
如果官方早啲宣布個申請內容
而家去都應該捱到

不嬲就算有BNO都唔係直接有citizenship，我唔明點解而家咁多話要冇BNO都要平權。

當然前線又衝又受，為香港做好多，但係佢哋係為咗留喺一個自由嘅香港做，唔係為咗移民做，所以點解係咁話為佢哋爭取？

Home office 公布新移民途徑之後 重駛唔駛經上下議院討論 還是好似ban鳩華為咁直接 policy implementation?

只要唔駛郁國籍法就唔駛係國會表決，但有機會會畀上下議院質詢，而內政部呢個new visa scheme係唔駛郁國籍法

我覺得18-23 gp 老豆/老母有BNO 真係最有資格re apply BNO ，唔好同我講 點解老豆老母 唔早啲結婚係97前生仔女

咁我寧願 5+1 都好過直接 BC

再等埋要過上下議院 BNO 真係入灑集中營

英國點解唔比晒所有香港居民一種5年長又唔需要有顧主住既工作假期簽証, 咁會唔會簡單d

如果香港情況再惡化，先畀左5+1方案然後再討論駛唔駛修改國籍法畀BNO更快拎到BC都係一個選項黎，同埋假設香港再惡化落去，我相信呢個修改國籍法好快會獲上下議院通過

中共敢 直接dq 今屆立法會所有泛民候選人 未會咁做囉

我97後 老豆老母都有bno 最簡單就係dependant嗰度由18歲以下升到23歲

有時候D人（尤其香港人）自撚私個陣要用比較大氣凜然既理由（eg. 幫前線爭取）去justify自己自撚私既行為既，拿我就唔虛偽既，我認我想BNO擴權／平權係為自己多過為示威者著想 。

咁同直接俾14億 支那人 有咩分別？

見到e 啲cases 真係覺得上天愛作弄人

最驚係未開始DQ
已經推出左健康碼個類
到時可能要有批文先出到境

97前冇拎到bno 果班岩岩出世既bb 係咪又係冇得拎？

但有啲老豆老母大中華膠自己都唔申請呢咁點

有新移民蝗蟲

等十月bno平權

其實就算無示威都一向爭取緊架啦

Hong Kong Bill...本身10月會二讀

但現在5+1 係加速佐

我唔係好明呀. 咁揸緊bno都有藍絲架喎. 英國好難只揀有參與過抗爭既人去英國居留

你明唔明呀，咁bno真係97前就己經係香港人，真係關英國佬事，唔係一句話仆街就可唔理架大佬，最多set多啲條件如考英文，同發現以後再有不忠英女皇嘅言論就拎走返英籍，但道理上係要俾機會佢地

的而且確97後已經唔係英屬香港

5+1 = 用長移民監時間飾走班藍絲

BNO = 用國藉黎飾走班支那人

有心走既非BNO手足 = 會選澳洲或加拿大條route

你當英國唔知香港溝左幾多 "香港人"

之前PR 公司好努力批鬥bno#mock#pi

坐緊監都要救埋呀

我覺得件事要清晰啲係人哋冇責任為咗一啲佢冇責任嘅嘢去負擔啫，唔係分打。

不過老老竇竇，完全冇喺殖民時期嘅香港嘅人，要殖民國幫助。我覺得有啲屈人哋幫拖嘅感覺啫，不喜勿插！

你冇入過個社團，不過你喺個社團嘅地方玩，然後響人哋社團個朵，就諗住人哋要照你咁嘅感覺。

純粹自己見解

坐緊監既美國講左話派難民簽証 去乜UK

屌堆大陸仔 97後
日落想變中國咩

patel話研究緊點接23歲以下既人
我估會將hongkong bill變government bill
或者佢另有辨法。

細b哥 冚家產

呢個我明呀. 非bno(即23歲以下)去澳加讀書居留都要好多$吓, 咁而家英國係咪諗緊點樣接埋23歲樓下又冇經濟能力去澳加讀書既去英國住?

好似bc咁都可以傳下一代
咁佢哋應份有bno繼承權

咁仲有d係父或母一方有bno/bdtc/boc呢
佢哋係真.香港人來

大種乞衣出現了

佢只會接97後但父母有bno先
之後等Hongkong bill過連未申請bno既都有
蝗一代我估加拿大,美國包底

最容易咪平權俾97前出世嘅人申請返同同俾下一代囉
如果97後先支那落黎同英國無關

最慘係啲大中華膠父母當年唔申請

明白的. 我一直以為97前出世既都可以申請返bno

我覺得唔會，反而我覺得佢個「畀18歲至23歲」黎英國個方法應該係會審查你政治背景同埋查清楚你係咪示威者／畀人政治迫害，有既話就會畀個特別既visa你，我覺得佢亦都會考慮埋呢個群組既學歷同有無專業技能，有既話會由working visa/ study visa個度著手畀個長D既visa period畀你地
至於liberal democrats個個hk bill幾乎可以肯定係否決硬

無辦法

佢地過到去咩

有錢咩

人地現代文明建基法治基礎同議會制度 係要用時間搞 咁樣先可以避免日後太多問題
你估下下好似某地方咁 一致通過 內部決定咩

100蚊投資移民好過啦。

其實好事黎，愈黎愈多人支持bno，本身唔過但可能搞到過

新移民支那雞去唐人街做雞

我最激心係好多香港人話英國咩都貴，尼樣個樣唔肯走。。。。

完全唔覺貴，係交通費貴外，食野住都平過香港
係交稅重囉

係呀

我都揾曬資料

同佢地講，佢地堅持話貴，又話要400萬先好去

住都平好多囖

又話咩去到記住比個地址佢

吓，年年咁多working holiday 去，個個都有四百萬？
我當佢指400萬係捱6年，個班玩兩年
咁咪即係佢地要有超過一百萬先捱到兩年？

香港最球最貴，邊有地方會平過香港

咪係

條友40幾，無人無物去唔到就係度放負

又無小朋友，所以埋唔走囖

無心去既就會搵借口

救埋23以上冇bno

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
JJ55699
(狗隻#22054)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

JJ55699
已
成
為
財
經
台
過
街
老
鼠

我讀英文系都去唔撚到呀，因為支那出世
好心你地啦，有得走好走

絕對係

我係可以工都無咩揾，疊埋心水，等佢出方案就即刻走

頂唔順班友係咁揾借口

講真個日去沙田陪朋友去某電訊公司，5個客有九個支那人，佢地留香港等陪支那人葬

但個兩年唔計拎pr果啲年數

我條仔有bno

自己都係支那人

上一代係文革比人迫害，好慘

都算家破人亡

有人仲話要揾多幾年前先走

屌，個計劃可能好快刪閘
走就要快

計劃唔會咁早變，始終人地民主政府要睇民意
但共產黨打落黎就唔知幾時

我老母得本bdtc 仲慘過拎bno果啲
我都係最近先知佢果本唔係bno

其實任何地方既移民長遠都係負擔

當發覺有問題就會變

好難講

但你放心，共狗一定會阻你走

平權係接近免費移民

一定要走

人地要變都唔會即時要set個期，脫歐都唔會一時之間
如果知佢變個陣去實趕到，係支那趕唔到

認真 我買餸£20可以食到一星期 其實邊度貴
返學係行路 街2km

我試過3鎊食兩日

好難講
可能唔會係幾年
吸夠就落閘
等得幾年人有幾想走呀

仲有支那夠多有錢人
你會唔會歡迎佢地?
一定會有反對聲音
到時政府就會變

所以有得走好走
轉內閣可能又另一個計劃

£10 3pack雞脾 果度講緊幾kg 要放冰櫃先食得晒
意粉最平30p有一包 麵包又係一磅內有一堆
係菜會貴啲 簡單自煮生活其實唔辛苦

咪係

係度揾借口

係香港你無時間先會唔煮

外國放工無咩可以自己煮

脫歐宜家都未完啦
之於移民政策，佢到宜家都未出細節，邊有可能幾日就收
民主國家唔會咁做架，支那就會

脫歐都唔同情況

唔會幾日完

但幾年就未必會

你唔係仲等幾年呀

要博囖

吓，London出街食都同香港差唔多，計埋份量應該仲抵

香港既生活係你要做好多野先覺得充實
我每次返到英國覺得一日去左supermarket買餸 返屋企係廚房煮飯已經好充實

同埋啲人生活慢啲 多啲時間搞自己興趣

出街食係貴架

你同香港咩餐廳比先

我指由佢宣佈會改返唔會得幾日令你趕唔到去，一定無可能，當年英國唔俾大陸落黎直接拎身份證都有時間啦，所以要怕只有支那唔俾你走

拎nandos harvester 黎比 其實差唔多價

所以咪有得走好走囖

大陸唔會比你咁易走

一個人食其實十鎊咁上下有找，香港晚餐講緊都60，計埋份量我唔覺london貴過香港好多，歐洲其他國家就貴好多

M記食個芝士漢堡餐3鎊幾，咁宜家香港都二十幾啦都差唔多

幾錢食一餐

請參考1949年上海

做咩?

連登仔邏輯
97前出世有BNO = blue blood
97後出世拎特護 = 中國人，雙非

其實大家都係香港人，有必要分那麼細嗎？

Nandos無記錯好似係6到8鎊咁上下，但一個人食正常都唔會過10鎊。其實英國出街食算平，你同法國德國比更明顯

我97年7月2號出世，老豆老母有bno但係冇include child係咪一定冇份?

吓，你唔知以前上海真係好過香港咩，有無睇許文強架，之後共產黨立國，以為無野唔會搞佢地，咁宜家呢？

法德我唔鐘意
奶共

吃屎吧

有都無用，7月1 日出世一定無資格

法國好似好返啲，唔知係唔係食左偉哥

早知會咁，就開刀早兩日生我出嚟啦

block 曬佢地啦

特別簽證 (英國可以全權話事) > 長期居留權 > 公民

一早講明架啦個陣

唔鐘意法國

以為自己好浪漫

差廿零個鍾，屌佢我97年7月2號零晨2點43分出世

阿爺80年代落香港
老豆就係90年先落
細佬93係香港出世
老母同我要等到95年先落到香港
咁我地一家人算咩？蝗？半蝗？香港人係一個咩身分？

利申：靠自己拎T2出走

唔係呀，佢近排對中國態度好返啲，強硬左

全部支那人炒高

個政府仲要幫手

驚死你未死

命中注定

有得你揀咩，走難呀而家

有鬼用?

奶共奶到無曬人性

未lockdown前每日行3公里番工路過，來回6公里
就係為左慳果£3

英國佬唔係中左肺炎之前咪一樣
其實好多都係

走難?好過人無得走
揸幾球走難呀
係呀，走難都簡個好既走

點解唔買單車？

條友係咪5毛?

上海當年咪又係走難黎香港

哇

佢幫得最多

起碼收最多

其它國家方案麻麻

yes

唔識踩 唔敢踩
好多上落坡 啲車又行得快

人地有錢呀

你都覺得大陸唔掂，個個都走難

大陸食狗肉

問佢退左黨未

香港而家機場好多狗，過幾個月可能冇得走

咁係因為英國佬係唯一有責任炸，如果佢唔係前宗主國又簽左聯合聲明一定同加拿大澳洲差唔多唔會咁鬆

覺得你好可憐
做人做到是非不分

希望你死得安落啦
一路好走

好呀

唔好等，就聽日

到時資產係咁跌

攬炒

責任都要肯負

你北望大陸就知咩事

咁支那出左名就係唔負責任

所以人地肯負算係咁

當然佢都係講錢
但起碼肯收你

人命比資產重要

我們都知道

你同大陸講?

男人唔識踩單車會俾人笑

仲唔識游水

死700萬人
對14億黎講係小數目啦

溜冰一定都唔識啦

鋰電池電動腳踏車 係英國合唔合法？

如果合法2-5公里路程 實會買一部旁身

不過到家下其實都驚踩馬路

其實佢係而家手持BNO想留係英國先係咁出post想燈到英國做野 撚係五毛咩佢

咁不如買部500cc以下電單車，掛個學牌就得

退左黨未呀

啱先一單lorry driver炒cyclist

類似e款

連登仔好酸

電單車 要搵位泊

但電動滑板車 唔駛

大陸人為咗離開可以做乜都得
香港人一定去唔到盡

真正既走難

行下路收肚腩 16%體脂都有肚

你做乞衣做到出曬面

睇緊今日係機場走唔到果個係咩情況，如果係法庭唔俾走既又要正途走就 on9，如果冇法庭保釋都走唔到既就過法國同意大利，識朋友可以屈一排蛇

咁學游水啦最健康

bno by descent

照你咁講英國唔應該俾英國國際續期比香港人啦

我有bno架

姐係500cc 唔洗考都揸得
屌係咁既話我一早買電單車 唔洗日日行路返學

篇野都已經講到明 唔放心可以先去英國用住6個月既visitor visa 直到details出黎

不過幾個月無得係英國打工 齊等

如果係退休BNO就無咩所謂 反正去買定屋及裝修養老

算啦，你幾有道理都好，連登仔都係唔會buy你依套的

係但要掛學牌

好撚貴要睇下點，最平都要燒5k hkd 一個月

咁我係咪可以做uber eats?
有冇資料睇睇 我以為要考左車先比揸

你自己細心留意吓，大把南亞人都係掛學牌做架啦
如果佢地考左洗鬼掛咩

同埋Uber eat 有單車，你點都可以做

唔敢單車上馬路 我隔離就a1 好多大車

慢慢睇

其實原則上 英國靜係對97前既英屬港人要負責
所以我都係覺得97後會係比visa extension但work restriction 比正常人寬鬆少少
更可能靜係比被捕抗爭者 難民visa

依d係佢地可以既

至於重開BNO呀 直接派BC
一定冇可能 諗都唔駛諗 靜係execution都難

你睇下自己上面打乜先啦
五眼出既都係難民scheme 預左人地走難
有得走對佢黎講已經係個選擇
依家俾你講到好似去旅行揀地方去邊度讀書咁
冇經濟能力不嬲邊度都去唔到
而且英國本身冇義務幫非bno既人
我冇bno都咁覺得啦 你乞到出曬面真係好難睇
關你有bno咩事呢

你厚面皮咪行人路囉

是 50cc以下 還是 500cc以下？

其實97前香港人出世嘅人有啲無bno，你話個時己經成年就話自己拎黎衰啫，但個時未成年嘅應該要俾佢地申請返

當side job賺下零用就得

一區區，有d區都唔少人踩行人路，D貨櫃都幾撚恐怖

應該我記錯唔係500cc,因為我印象中係唔可以走高速公路，500應該可以上，可能百幾以下，詳細唔知

始終要泊車位

我驚比人偷單車或者拆轆

我都想單車短距離代步

97前出世冇拎bno班人點算

我果邊個town 一張permit先£10.5
泊12個月

如果我乞得到英國好似報導咁講肯接收埋香港非bno年青人我願意乞

咁你又悲觀咗啲

coming months都仲話係無個hard date,
但係佢講after the summer起碼有個清楚丁屎咁多嘅timeframe, 我理解嘅意思係佢係summer recess後, 打算係九至十月內盡快搞好

樂觀派

大英祖國

但是亦應該取消親中藍屍的BNO

你想俾大陸狗咋

其實個人覺得以大局黎講，5+1會好過直接比bc，自己有條後路，就可以放心做出賣香港既事

唔想啦當然

所以我估會開bno申請比97後

大家都是腥港人，要分得那麼細嗎？

退休個班BNO直接答 migration and retirement

咪on9, 連5+1都未正武落實
你答到咁
人地d海關仔覺得你想賴死唔走既
境都未必俾你入

你唔係諗住英國after this summer 公佈details 先開始續BNO、海外戶口、睇樓租/住、搵心水工作呀？....

同埋研究住英國邊忽 人口 天氣 治安 .... 全部要做資料蒐集

你搞得以上都煩到你仆街

如果行十年合法居留個條route 應該計?

唔撚係掛

有好撚多香港男人北上娶老婆架喎

睇到呢到忍唔住屌你正垃圾
原來係乞兒乜撚都無就想叫人地不如送個bc比你

5眼唔係應份架，義務黎架咋

你唔去到英國根本唔可以: 睇樓租/住、搵心水工作

仲有拎BNO都唔知可唔可以按月比租
一次比一年租都幾金下

咁又點？依家有bno嘅無北上娶老婆咩

呢啲嘢7月1號前已經睇緊啦
問題係而家唔落實所有嘢，飛過去有啲麻煩。
做research嗰啲係香港都做到啦

咁又點？

咁咪好多支那人無啦啦享有到bno平權呢個福利囉

唔可以是但一方 起碼都要父母都係bno holder

你應該問...依家無BC娶支那陰道架咩

大有人在 西人屌支那妹

冇BNO申請WHV要抽

所以技術上避唔到
而且好少支那陰道走到
佢哋算係執到啦
但最重要至少比到97後bno繼承權

如果係都比左97前太細冇申請個啲先啦。

所以咪話重開bno申請就最好

咁依家一個有bno嗰啲人娶大陸妹咪一樣

唔洗驚大把人俾現金租

我都想，但如果係咁又要從頭做過英國人口調查。

未必，有人話過BNO Scheme比直接派BC程序上易做好多，情況危急之下權宜之計。救咗班人之後再派BC都未遲

咁真正英國人娶支那雞，個仔都係英國人啦，無得咁計

仲限定一年某兩個月份，好似2同7

我會覺得係因為5+1唔駛過議會所以落實同執行會快D，
而另外係議會條Bill 仲要磨一段時間同埋要執法津條文所以應該要有排搞，等5+1實行咗先再執埋其實野
加上美國而家講明部藍色厠板等如中國厠板，可能會夾實UK要佢再做多D野

5+1同可以做野係幾時開始？

佢話起碼過埋summer

83年平權單野都冇晒消息
消失了

唔係無，係搞住個快嘅先

我建議可以派BC但照5+1先可以解凍所有公民權

如果落實左BNO係5+1
呢個法案就隨時唔再傾了

邊個話唔會再傾，只係太慢，所以搞住5+1先
5+1係移民政策唔係法案

有d標題黨

我以為97後直接BC

但而家黎BNO 5+1都未有detail

老實講 5+1 左
Tory直頭連平權都可以唔支持
原因係中國浸透

所以推左5+1 果d咩1983 HK Bill
都應該有排傾

應該5+1要但不包括建制/高官/POPO及其家屬

屌你老味咪撚俾雙非

認同，淨係計買餸個feel已經好唔同，香港又逼慢慢行慢慢選擇買咩嘢都好難

其實5+1最好，有福你就大把人拎，可能好快就對香港人反感。

照計英國應該有晒九七前所有香港人資料？

依家好多地方都得十幾度啦當佢秋天啦好無

雙非同黑警死開

咁先叫惹怒中國
97前直接比BC，97後就5+1！吹咩，打尻我囉！

蝗一代你係指單非？

可能數量好少，只畀有參加抗爭嘅年輕人呢！

你咁樣乞會益埋畀班新移蝗同中國人架

其實無太大分別
你BC初去英國頭幾年都無福利

唔關事，就算你老豆老母都係英國人純正白人，但你唔係英國本土出生，都要返去打幾年工先有福利，點樣叫養多幾百萬人？

認住呢個日日分化香港英國嘅五毛狗
買多個account啦

83年之前嗰班真係應該全面平權
因為本身真係full citizenship嚟
而且其他botc一早平晒

係lor on9
睇標題我仲以為97後直接有BN
但係BNO無

唔關事，就算直接俾bc你都要打幾年工交稅先有福利拎

唔會啦
你可以去加拿大

其實我諗佢地應該唔會帶走個database，即係話97年之前出世同落黎香港但無申請bno既人，同埋英國唔會想咁多人來

個班人應該無資格走 去到都搵唔到工

但係香港人都好多人喺唔同方面出嚟抗爭過，遊行集會做文宣支援甚至被濫捕等等
佢哋唔係無出過力，同時間佢哋爭取返自己bno擴權或者去其他國家，真係唔覺有問題
bno就算益左藍絲都無問題，政治審查英國可以慢慢嚟，帶住啲錢走佬先最重要

依個短期內都係接近冇可能

坐一年半載或者兩三年時間其實好快過
但問題係坐十年八載果啲真係好難捱

大方向都係5+1
再派d比extended既Youth visa below 30 yrs

短期內睇唔到平權同重開BNO申請

講真 依家既香港已經太多共諜啦
我係英國都唔會想take依個risk

藍定黃呀？
藍就由得佢

梁天琦喺支那出世都唔會叫自己支那人
擁抱香港價值既人就係香港人，做乜要叫自己支那人

單非

德國綠黨唔奶仲屌柒依家德國政府奶支，下屆大選綠黨有機贏

又魚蛋論 屌你老母

益左雙非

航空母艦都出咗嚟接港人囉

fb有晒個人資料好難唔收火

會唔會係搜集緊香港依家情況有幾差？唔係想留難人

BC係住三年就有
3年同6年爭一個double
同埋5+1仲要做naturalisation要考英文
已經隔左一堆廢老同埋無能力既人

咁都唔係養廢人，藍絲廢老點住三年？

要排除支那人

大英帝國加油

幫拉

屋租已經平一截
我當GBP300一個月(~HKD3000)
租3年大約10萬
伙食~1000一個月
3年約三萬
其他支出我當五萬喇

唔洗廿萬就奶到歐洲式福利
你覺得唔會有藍絲廢老狗衝去?

你太睇得起廢老藍絲
好多廢老藍絲戶口十萬都無架仲要有老婆仔女

Push

bno唔洗考試架
就咁登記

97前太細個，屋企人無同佢拎果堆點算

痴線嘅, 我寧願佢唔好即刻轉BC。

從來都係政治伎倆㗎啦
我寧願冒風險都唔會想即刻變BC，時間會篩選到一啲廢人走。

其實18以下手足好多都付出好多

我覺得應該係開啟番bno申請
再用by descent俾bno持有人幫仔女申請bno

真係有付出過既，實有外國收容，除非被禁止離境

嗱, 我直接攞first hand source
內政大臣彭黛玲封信係寫

".....With a pathway to settlement after 5 years and the right to apply for citizenship after an additional 12 months....... "

跟返英國政府官網:

Apply for citizenship if you have indefinite leave to remain or 'settled status'

Eligibility and fees
You must also:

prove you were in the UK exactly 5 years before the day the Home Office receives your application
- prove your knowledge of English, Welsh or Scottish Gaelic
- have passed the life in the UK test
- intend to continue living in the UK
- be of good character - read the naturalisation guidance

5+1係絕對要考移民試先攞到公民權
你話唔洗既應該係content farm吹出黎

唔係content farm呀
係之前bno入藉bc本來就唔洗考試呀

好多人以為bno用registration唔係naturalization 就唔洗考試，唔知原來settlement都要考試

到你幾十歲望返轉頭
唔重要㗎啦

活好每一日

共勉之

幾時講要5+1要考試，bno本身就係國藉，dependence 可能要

講緊父母係bc, bno要5+1 ，未計dependant 要考試

有繼承權就夠

做下mc炸
學車筆試咁

最簡單係bno變bc,下一代直接有

一個女人帶個仔過去，都奇怪，似係新香港人，以為有金汁，同埋我估佢有舊錢，5+1唔做野都無問題

其實個考試好簡單，住左幾年無理由考唔到，同埋好似無限制次數？咁考到pass咪得囉

無記錯應該要考
mandatory

個筆試 幾十條MC 求其問吓愛爾蘭首都係邊 好撚簡單

上邊唔好講到咁難

南亞人就可以直接轉bc
我哋就要搞咁撚多嘢仲要走咗23年數

83年前直接平權都好公道姐
之前班botc都平晒啦

#364己經打左
你未搞清楚British Nationals同Citizen既分別
Nationals係大英祖國子民, 包括本土同海外屬地居民
Citizen特指英國本土公民, 指有權於英倫三島本土上居留同享有國民福利既人仕

BNO係British Nationals (British Nationals (Overseas))
所以BNO係英籍無錯, 但唔係英國公民British Citizenship
而家under 5+1, 你想由BNO呢隻英籍轉去另一隻英籍British Citizenship
一樣要apply through Naturalisation (i.e.我上面個website寫果d要考乜試物試)

我無話過難
香港後生仔一定過到
所以我覺得5+1係好合理

只不過有人話點解唔直接派BC
我覺得派BC先係唔公平既做法

有好多老人家逃避共產黨落黎香港,
一樣反共一樣無BNO

你追返樓上既留言
係有人問點解唔直接派BC

我覺得5+1好合理
派BC先係太寛鬆

人哋澳門都係咁平權

講真反正都無諗過去係拎咩福利既，有居留權同工作權就得啦，入籍試考唔到應該可以再考掛，唔通肥一次就趕人返香港咩

況且5+1係咁寫啫，真係平到權又唔係咁行架啦

可以話我太樂觀，我始終覺得5+1只係救人方案，務求唔洗國會表決盡快推出既lifeboat 政策，平權同5+1 係兩條唔同既方向

講真就算係，你就算唔識英文，住成6年，uk test 應該唔太難

其實直接升到Infinite leave to remain visa都得
咁就同BC差唔多
不過83年前個批比BC就沒錯的

同意
83年之前就一定要平權
之後嘅行5+1都合理

所以我咪講5+1其實係合理
合資格既香港人過到去, 英國又收到佢想要既人口
做乜個個都覺得我反對緊5+1

即係非bno人士申請IRL果時要考試，入藉果陣再考多次試，即係總共兩次試？
bno就只需喺申請永居先要考試，入藉就唔洗？

97前冇bno啲後生都冇講乜撚嘢97後

IRL應該唔洗, 住五年就有
係入籍先要考

有澳/加

你自己唔攞關人鬼事咩
未成年就應該比機會嘅

你on9 父母一定有幫你攞？

但係上面有人話申請settlement果時要考試喎
咁settlement 要考，入藉又要考，咁即係要考兩次喎

係settlement/IRL轉citizen要考
你睇返個官網link

settlement考完register唔使

97前16歲以下兒童 一定要家長先可以申請到BNO

如果咁唔好彩遇到當時個啲 大中華膠家長 認命當自己刷錯首抽吧

5+1已經基本上係喇
個5係你有本事留到5年就可以變settled status
+1係你要轉BC要等多一年&naturalisation

嗰時賣哂廣告叫你申請

其實...新移民都一樣可以係手足黎既

如果想所有手足都受保障,難免一定有藍絲都受惠埋,因為本來黃藍就好難區分

唔能夠單用身份去分,掉番轉,大把有BNO同97前出世既藍絲

咁97後憑乜有

如果雙非都得
真係無眼睇
至少都要 父母有BNO 係香港出世

可以舉報架

重點係97後落黎個班同英國佬根本無關係
英國佬要俾返97前bno係責任黎
新移民手足搵美國幫好過啦

連登仔寧願令一個中年藍絲/新移民去唔到英國都唔要10個後生去到英國

Jeremy Hunt老婆夠係中國人
唔通佢個仔又無英籍

應該將全連登屌過英國既acc mark低
永久禁止入境英國

咁英國政府就壓力細好多
可以分流Bc/5+1

97後父母有bno?

都話有加拿大/澳洲/美國/台灣保底
咁堅持要去英國做乜春

ILR有福利
5+1沒

得英國係unconditional ，其實一係難民一係就低少少門檻的移民計劃

咁97前香港出世但係老豆老母唔幫自己搞bno嘅又點

有門檻
咪係要bno

咁無門檻既不如直接開放埋俾支那人喇
反正都日日150

IRL本身都係要居留五年先申請得
5+1已經係你買張機票，帶本bno已經任留五年

83年前都包到好多人
83後主要係90年代先歸化嗰班人
呢班比埋bc又好似唔多啱數

唔一定，而家咩條文都冇

所以83後只能父母申請到bc繼續去
或者5+1入籍

點解成日都要屌英國
明明英國依排最硬 做得最多野
仲想佢點？ 7百萬BNO？

主要而家咩條文都未出，97前有冇得申請返BNO唔知，親屬條款又唔知

不過有咁多行政程序，正常起碼9月10月出到台已經好快

97後出世 父母都係真香港人 有BNO 我當然無問題 好歡迎

yes
咁樣最公道

要佢開返97前 BNO申請一定冇可能
唔駛諗

靜係佢點verify你真係香港97前出世已經好大挑戰
到時支共玩做假出世紙 做假passport
容乜易

至於5+1 9月中前啦我估

英國佬有帶走所有file

送間碟有大把途徑， 根本唔使出世紙做假咁大風險

唔代表佢要為左d當初唔信英國既人去take 依個risk
再講 靜係現有果2.9m 都係冇可能今年內處理得哂
仲講重開 如果佢真係咁好人既過 過兩年可能可以既

英國出世紙？

依家renew BNO係可以用港共發出既報領出世紙 係undrn SAR 唔係英國
當然 你可以話英國佬當初拎哂d資料返去 再verify
但我點解要開多樣野比自己做 明明extend左BNO
已經拎左好多政治價值既野

所以我覺得最慘係97前出世但又未成年，父母又唔幫佢地搞個班

搵唔到一個統一既指南話settlement洗唔洗考

下面條link可以check到唔同visa 申請ILR 時既要求，我睇左幾個都係要考試，正式詳情就等Home Office公佈

而入籍時就應該唔洗考，因為Bno入籍同其他護照入籍既程序唔同，其他護照用1981年英國國籍法 s6 - naturalization 入籍，BNO 用 s4 - registration 入籍

上面個ching個個係唔關事，唔會考2次

睇完出世紙用途內容先出黎鳩up

s4要求如下，簡單講就係5+1

4 Acquisition by registration: [F38British overseas territories citizens] etc.
(1)This section applies to any person who is a [F39British overseas territories citizen], [F40a British National (Overseas),] a British Overseas citizen, a British subject under this Act or a British protected person.
(2)A person to whom this section applies shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen, to be registered as such a citizen if the following requirements are satisfied in the case of that person, namely—
(a)subject to subsection (3), that he was in the United Kingdom at the beginning of the period of five years ending with the date of the application and that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in that period does not exceed 450; and
(b)that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in the period of twelve months so ending does not exceed 90; and
(c)that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom; and
(d)that he was not at any time in the period of five years so ending in the United Kingdom in breach of the immigration laws.
(3)So much of subsection (2)(a) as requires the person in question to have been in the United Kingdom at the beginning of the period there mentioned shall not apply in relation to a person who was settled in the United Kingdom immediately before commencement.

靜係孟晚周單野都收你皮啦

出世紙可以報領

咩呀，頭五年無，最後嗰個加一係你要拎咗ILR後再住多12個月先可以登記BC嘛，咁最尾個+1咪有囉

以前係唔駛
因為bno 係用英國國籍法入面register as British citizen 呢條路去攞bc
而其他人係naturalise as British citizen
所以唔駛

不過我啱啱見原來申請ILR (永久居留) 都已經要考
即係改咗rules

英國有出世紙資料record

申請者提供既出世紙用黎進一步verify番 資料真偽

ILR係要考，除非你嘅簽證類別豁免咗。
BN(O)登記成為BC係無要求考。其他外國籍歸化成BC就有要求考。但係ILR時考咗嘅話就唔使考第二次。

我鳩禁uk ancestry visa (應該係最似bno 5+1 嘅visa)
佢話要考

因為係幾年前先改，我記得嗰時舊登都有討論過

依家講緊重開BNO申請
唔係renewal
仲有 英國政府係唔知依廿幾年邊個死左 或者失蹤左

你唔好咁天真啦 新冷戰開打左架啦

好似仲要上國會係咪即係有機會反對？

真係手足可以去美國
連父母都同英國無關，有咩ground畀呢啲完全唔關事既人申請bno？

你慢慢發夢啦 啲資料由石頭爆出黎

真係同路人可以去美國加拿大，點解一定要去英國？
如果果個人連埋父母都同英國完全無關既話，有咩ground申請返bno？英國仲要中門大開埋畀新移蝗，雙非仲有支那專才先？

你都係唔好諗英國算啦

慢慢夠你既BNO夢啦

有condition有咩問題？
係真黃有出過力證，政治背景審查實過到架喎
unconditional只係開放埋畀港豬藍絲雙非新移蝗支那專才

你估真係有咩政治背景審查咩，home office要allocate幾多人力物力去查一個人仲要用咩標準界定

分分鐘藍絲去英國多過英絲

你都識講啦 咁佢仲點會重開BNO申請
完

咁其實都有機會bno真係可以完全唔洗考

咁最後可能真係得三十萬人合資格

冇限
每次盛惠50pounds咁解
同埋肥咗一次要隔1個禮拜先可以再考

本身有BNO果300萬都已經有排啃
你憑咩覺得英國會好想收埋無BNO果咋人?

咁人地藍絲有bno去你有乜好嘈呀？
依家講緊唔畀無bno既新移蝗藍絲支那專才去有咩問題呀？佢哋同英國有咩關係呀？背景審查就係篩走啲白撞既，你要去就梗係你提供背景資料，你係有出過力，有野證明自己係黃既，怕咩提供social acc，捐錢收據呀

睇佢講嘢就係想開放埋畀班唔關英國事又無抗爭過既人

feel到
講黎講去都係想人地乜condition都唔洗
佢就可以free ride咁去奶著數

但歐洲周街都有喎

蓋Ching 話唔得 即使梁天琦都唔係

Cls, 要行幾耐

就算英國有方法接埋18-23都應該好撚嚴格
非bno就其他四眼分批接啦，真係全部都英國食哂咩bno呢批人點都多過18-23好多啦

分淨係得支那人想咁做

我估最後都係同澳/加果隻talent programme差唔多
計分手鬆d既技術/讀書移民囉

如果相差不大既揀澳加好過

如果老豆97前冇申請過BNO
有冇得再申請番？

戇撚鳩
起碼父母都係bno holder先比承繼權啦
唔係既話又係打開缺口比班賤種有機可乘

擺明啦
呢啲中國賤種最鐘意拎97後生仔同梁天琦做自己既擋箭牌轉移視線
又要老屈bno holder一定係藍絲係差佬
大陸仔先係付出最多最為香港最有資格拎bno
但現實就係bno holder拎刀拮狗做實事
大陸仔中國賤種就開黃店食黃店口頭抗爭當做野等拎著數

算鳩數啦你
我擁抱美國價值
睇美國新聞
聽美國既歌
睇美國既戲
上美國討論區
買美國股票

我一定係美國人啦

你自己身份認可係咩人，人地認唔認可你，關我咩事呀
我只講香港，我認為梁天琦呢類人係香港人

其實佢地黎香港係扮窮
係大陸冇權冇勢冇錢你估班人咁好心幫黎香港團聚？

識幾個新移民都係咁
90s頭 以前覺得係小學黎 之後到中學就少左好多甚至冇

到依家出黎做嘢好幾年啦 問d新移民佢地30-50歲黎得幾年 同埋黎左一年半載2公婆已經申請到公屋

英國大學local fee都講緊£9000一年，唔係個個afford呢個offer....